華為 Mate 30 拍攝比 iPhone 好？因為發佈會造馬了！

華為昨日正式發表全新的華為 Mate 30 Pro ，雖然未能支援 Google 服務及程式，不過華為就以Leica 四主鏡頭作賣點。而在發佈會之中，華為更不斷以 Mate 30 Pro 與蘋果最新的 iPhone 11 Pro Max 作比較，強調拍攝功能比對方更強。
不過為什麼華為會這麼肯定 Mate 30 Pro 比 iPhone 11 Pro Max 拍攝力更強？因為比較造馬了呀！華為於發佈會上，展示兩者於低光及背光的環境下拍攝作比較，不過有網民就發現多張比較相片都明顯出現問題。正如上圖所見，右邊 Mate 30 Pro 拍照時，女模特兒明顯有一個來自強光打燈形成的影子，與左面 iPhone 拍攝時光源來自模特兒身後明顥不同。

除此之外，於低光自拍的比較中，亦不難發現 Mate 30 自拍時模特兒明顯有打燈輔助。果然華為都離不開中國公司的傳統文化，有興趣的朋友亦可以看看整個華為發佈會。

支拿就是頭腦簡單

支那人唔造假先係新聞

不意外

倒不如覺得iphone影得幾好

造假係共產中文，係造馬